北韓變節官：金正恩政權或一年內崩潰

北韓變節官：金正恩政權或一年內崩潰

國際新聞

李正浩（左）指北韓在聯合國制裁下撐不過一年。

【北韓危機】
北韓常駐聯合國副代表金仁龍前日表示，北韓計劃發射更多衞星，但美國不斷阻止他們合法發展外太空事業。一名北韓變節高官指，在國際制裁下北韓糧食不足、供電停止，金正恩政權恐一年內崩潰。

稱制裁致糧食短缺

金仁龍於聯合國大會有關和平發展外太空的會議上，指北韓的2016至2020年五年計劃，列明發展更多「實用衞星」，以促進經濟發展和改善人民生活水平。他強調國際太空協議沒有條文禁用彈道導彈火箭技術射衞星，斥美國雙重標準，自己射最多衞星，卻以「非法的」安理會決議禁止北韓這樣做。

北韓近年共進行六次核試，上月3日最近一次在豐溪里核試場觸發黎克特制6.3級地震，其後再發生三次小型自然地震，該核試場被指已不宜再進行核試。惟「北緯38」（38 North）網站專家指該核試場尚有兩條隧道未用，當局或不會將它關閉另覓場地核試。而叛逃美國的北韓前高級經濟官員李正浩（Ri Jong Ho，音譯）周一首次公開發言，指聯合國制裁「完全截斷」了北韓貿易，糧食不足，連平壤居民每日也只有3至4小時電力供應，「我不知道北韓能否在制裁下撐過一年」。

美聯社/法新社